沒得獎就不想來？ 美斯、C朗遭批失風度、玷汙足球

沒得獎就不想來？ 美斯、C朗遭批失風度、玷汙足球
2018/09/25 11:11
〔體育中心／綜合報導〕國際足總（FIFA）今天舉辦年度頒獎典禮，足壇「絕代雙驕」C朗和美斯今天不約而同缺席，最終由摩迪抱走世界足球先生獎座。也是美、朗12年來首度在國際足總的頒獎典禮同場缺席，2人的風度遭質疑。西班牙《馬卡報》報導，一名不具名的FIFA官員痛批：「這2人玷汙了足球卻毫無自覺！」

甚至義大利籍名帥卡比路（Fabio Capello）今天也不客氣，認為美斯和C朗沒出席，對FIFA、對所有球員、甚至對全足球界都缺乏尊重。「他們兩個可能是之前贏太多了，所以不喜歡失敗，但在生活中你必須無論輸贏都能有良好姿態。」

美斯自2007年首度躋身FIFA世界足球先生的最終前三名候選後，連續11年入選，其中5度獲獎，不過此紀錄在今年中斷。而C朗則和美斯一樣曾5度獲獎，只有2010年沒入圍前三名。

不過網路上也有球迷抱不平，認為是受了委屈才不想來。論美斯2017-18賽季表現，他帶領巴塞隆拿贏得西甲聯賽冠軍以及國王盃冠軍，並奪得西甲金靴以及歐洲金靴獎，不過巴塞在歐冠盃、阿根廷在世界盃都早早出局。FIFA於3日公布入圍名單，美斯不敵摩迪、C朗、以及沙拿（Mohamed Salah），意外沒能入選前三。

至於C朗，雖然今年帶領皇馬奪得歐冠三連霸，並連續六年奪得歐聯金靴，但是帶領葡萄牙在國際賽的成績，則不如克羅地亞的摩迪，今天也選擇不出席。

一名不具名的抄登仔痛批：「這2人玷汙了足球卻毫無自覺！」

FIFA玷汙了C朗美斯卻毫無自覺！

FIFA借呢兩個人搵唔少錢啦，扮晒嘢咁

一冇利用價值就當佢兩個condom

馬卡報反朗

唔黎咪唔黎
講到十惡不赦咁

C朗一唔踢皇馬就係咁比人閙

美斯拎阿朗照陪坐拍手，阿朗拎美斯照陪坐拍手，今年佢兩個點解唔去真係一目了然

GAY

唔知佢地兩個有冇夾過

美斯個成績 3甲唔入
仲同你去
咪撚玩啦

係咪應該所有足球員都要出席呢？

是但啦 識波都知沙拿勁過美斯（好似係）

證明美欺係怨婦

唔入三甲唔去有乜問題？如果係都要蒲頭咁所有有分都要出現啦

唔比面中場串連大師摩迪就係玷污足球，牙朗牙花好橙

咁好多球員都冇嚟喎